撐反普學生 浸大教授黃偉國不獲續約

浸會大學教職員工會主席、政治及國際關係學系助理教授黃偉國日前接獲校方通知不獲續約，也不批准轉職，今年8月31日離職。身兼浸大校董的黃偉國表示，工會不時要處理涉及管理層行為失當及濫權等投訴，早已被視為「麻煩友」，批評校方今次打壓明目張膽，「好ugly（醜陋）」。

身兼工會主席 斥校方打壓

黃偉國自2010年出任浸大助理教授，每3年續約一次，惟前年起改為每年續約。他指當年續約時，被校方要求申請升做副教授，後又以其研究不達要求而不獲批。去年他申請轉做高級講師，但校方昨指學院檢討委員會不批准其申請，同時其助理教授一職也不獲續約，未有交代原因，任期至今年8月31日。

「如果高級講師唔得，點解唔建議轉做講師？直接話合約完，其實好想我快啲走」。黃偉國批評續聘程序不透明，並指近年政治變化急遽，高教界早已透過控制升遷、人治處理和黑箱作業，清洗異己。
早前浸大普通話畢業試風波中，黃偉國力撐學生，其後遭人在民主牆張貼其於私人場合舉起中指照片，他指事件已交由私隱專員公署跟進。他擔心浸大明目張膽的打壓是要恐嚇同事不要參與工會，否則會被秋後算賬。

浸大教職員工會發言人杜耀明認為，今次校方處理程序不尋常，尤其要求黃申請升任副教授一職，似要強人所難，但申請轉做高級講師又不獲批，「擺明玩佢」。他指黃是工會主席，也是民選校董，質疑不獲續約與其身份有關，稍後會跟勞工處了解情況。

浸大回應指，不會透露個別教職員的評核結果和合約內容，但指學術人員的工作表現及續約考慮，校方會根據既定程序和政策作評核，包括教學、研究和服務三方面，也會考慮學院或學系人手編配需求和財政狀況等。

係咪佢tenure唔到發爛渣

現階段唔知咩唔敢亂估住
但推左先

push

垃圾學校
Jupas 咪撚入呢間呀

五毛真係好勤力咁開工